[三位一體]袁國強指檢控人員政治中立：不是一個人說了算

林鄭月娥當選新特首翌日，現屆政府即檢控佔領行動多名核心人物，被指時機上有政治考慮。立法會財務委員會舉行特別會議，審核新財政年度的開支預算，律政司長袁國強提到律政司今年的刑事檢控工作重點，會繼續處理佔領行動及旺角騷亂衍生的事件。袁國強回應議員有關檢控人員政治中立問題時，強調檢控人員會保持政治中立，確保刑事檢控工作同政治扯不上任何關係，並按照證據、相關法律、檢控守則處理。

袁國強指刑事檢控科工作相當繁重，會繼續堅持公平公正、非政治化原則，又稱每個檢控決定都不是一個人說了算，而是團隊工作，「請議員可以放心」。他又說，律政司會進一步鞏固香港作為亞太區主要國際法律及爭議解決服務中心的地位，讓內地和一帶一路沿線地區企業擴展業務時，使用香港有關專業服務。

工作相當繁重=引入強國人